Il faut revoir les conditions nécessaires pour se présenter à une élection présidentielle. Le système de parrainage actuel est trop fermé et exclu les candidatures en dehors du sérail politico-politique. Il renforce le sentiment de distance entre la classe politique et les citoyens. La candidature doit être facilitée. Et par ailleurs, la législation sur le temps d'antenne des candidats en campagne en fonction des sondages (instituts absolument pas représentatif ni contrôlés par les citoyens et leurs représentants) doit être purement et simplement supprimé au bénéfice d'une répartition équitable entre tous sur une durée établie (1 mois et demi avant le jour du scrutin).
